**Компіляція мінімального додатку**

Інструмент розробки https://code.visualstudio.com 

Так як це розробка під Web, то робоче середовище буде браузер.

Щоб браузер корректно виконав JavaScript код, його треба додати у HTML, один з простих прикладів:

    <html>
        <body>
            <script>
                document.write("It works");
            </script>
        </body>
    </html>

Ми тут бачимо просту структуру html сторінки, де в тіло додано тег "script", в який ми додаємо сам JavaScript код.

На справді браузери можуть виконувати декілька різних типів скриптів, і хоча JavaScript є мовою за замовченням, краще вказати це явно

    <html>
        <body>
            <script lang="text/javascript">
                document.write("It works");
            </script>
        </body>
    </html>

Тепер ми можемо зберегти цей код у файлі, наприклад "index.html" і відкрити його в Інтернет браузері, на приклад у Chrome.

Не весь JavaScript код буде працювати при відкритті файлу у браузері, бо це не є безпечно. Для того щоб можна було відкривати будь який код, можна встановити локальний сервер і вже запускати цей код через відкриття адреси сервера, або використовувати спеціальні плагіни для інструменту розробки.

Одним із таких плагінів для Visual Studio Code є "Live Server"
https://github.com/ritwickdey/vscode-live-server-plus-plus

Щоб його встановити, треба перейти в розділ розширень, знайти його за назвою, та інсталювати. Потім, увімкнути сервер в потрібному проекті.

**Задачі**

1. Зробити й запустити мінімальний додаток у браузері.
2. Зробити додаток, що JavaScript кодом виводить текст "Yahoo!".
3. Вивести дату та час на момент запуску сторінки

Більше про тег script можна почитати тут
- Script Element https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTML/Element/script
